[
    {
      "question": "O que é um mapa?",
      "options": {
        "a": "Uma fotografia de pessoas",
        "b": "Um tipo de planta",
        "c": "Um desenho que representa um lugar",
        "d": "Um brinquedo educativo",
        "e": "Um tipo de animal"
      },
      "correct": "c"
    },
    {
      "question": "Qual é o nome do continente onde está o Brasil?",
      "options": {
        "a": "Ásia",
        "b": "África",
        "c": "Europa",
        "d": "América do Sul",
        "e": "Oceania"
      },
      "correct": "d"
    },
    {
      "question": "Qual é o maior oceano do planeta Terra?",
      "options": {
        "a": "Atlântico",
        "b": "Índico",
        "c": "Ártico",
        "d": "Antártico",
        "e": "Pacífico"
      },
      "correct": "e"
    },
    {
      "question": "Qual é o nome do planeta onde vivemos?",
      "options": {
        "a": "Marte",
        "b": "Lua",
        "c": "Terra",
        "d": "Júpiter",
        "e": "Sol"
      },
      "correct": "c"
    },
    {
      "question": "O que podemos encontrar em uma paisagem natural?",
      "options": {
        "a": "Prédios",
        "b": "Fábricas",
        "c": "Rios e florestas",
        "d": "Aviões",
        "e": "Carros"
      },
      "correct": "c"
    },
    {
      "question": "O que indica uma rosa dos ventos?",
      "options": {
        "a": "Os planetas",
        "b": "As nuvens",
        "c": "Os pontos cardeais",
        "d": "As cores do mapa",
        "e": "Os rios"
      },
      "correct": "c"
    },
    {
      "question": "Como se chama o lugar onde vivemos com outras pessoas?",
      "options": {
        "a": "Continente",
        "b": "Cidade",
        "c": "Floresta",
        "d": "Rio",
        "e": "Mar"
      },
      "correct": "b"
    },
    {
      "question": "O que diferencia o campo da cidade?",
      "options": {
        "a": "O campo tem muitos carros",
        "b": "A cidade não tem pessoas",
        "c": "O campo tem mais natureza e é menos movimentado",
        "d": "O campo tem prédios altos",
        "e": "A cidade tem plantações"
      },
      "correct": "c"
    },
    {
      "question": "Qual é o nome do maior país da América do Sul?",
      "options": {
        "a": "Argentina",
        "b": "Brasil",
        "c": "Chile",
        "d": "Colômbia",
        "e": "Uruguai"
      },
      "correct": "b"
    },
    {
      "question": "O que é um rio?",
      "options": {
        "a": "Uma montanha coberta de gelo",
        "b": "Um caminho de água doce que corre pela terra",
        "c": "Um lago com peixes",
        "d": "Uma parte do mar",
        "e": "Uma nascente de fogo"
      },
      "correct": "b"
    }
  ]